var questions = [{
	"question": "Jaka jest najbliższa nas Galaktyka? ",
	"option1": "NGC 253",
	"option2": "Galaktyka Andromedy",
	"option3": "Galaktyka Barnarda",
	"option4": "Messier 51",
	"answer": "2"
}, {
	"question": "Ile lat trwa precesja osi Ziemi?",
	"option1": "15000 lat",
	"option2": "540 lat",
	"option3": "6730 lat",
	"option4": "26000 lat",
	"answer": "4"
}, {
	"question": "Kto odkrył księżyce Jowisza?",
	"option1": "Jan Heweliusz",
	"option2": "Galileusz",
	"option3": "William Herschel",
	"option4": "Isaac Newton",
	"answer": "2"
}, {
	"question": "Ile Mars ma księżyców?",
	"option1": "2",
	"option2": "5",
	"option3": "10",
	"option4": "1",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Jak nazywa się nasza galaktyka?",
	"option1": "Wielki Obłok Magellana",
	"option2": "Droga Mleczna",
	"option3": "Leo I",
	"option4": "Galaktyka Andromedy",
	"answer": "2"
}, {
	"question": "Najjaśniejszą gwiazdą na nocnym niebie jest?",
	"option1": "Syriusz",
	"option2": "Gwiazda Polarna",
	"option3": "Gwiazda Barnarda",
	"option4": "Alfa Centauri",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Gwiazda Mimosa w gwiazdozbiorze Krzyża Południa wskazuje ?",
	"option1": "Północ",
	"option2": "Południe",
	"option3": "Wschód",
	"option4": "Zachód",
	"answer": "3"
}, {
	"question": "W jakim gwiazdozbiorze znajduje się biegun południowy Ziemi ?",
	"option1": "Muchy",
	"option2": "Oktanta",
	"option3": "Krzyża Południa",
	"option4": "Żagla",
	"answer": "2"
}, {
	"question": "Podczas równonocy wiosennej Słońce znajduje się obecnie w: ?",
	"option1": "Gwiazdozbiorze Panny",
	"option2": "Gwiazdozbiorze Byka",
	"option3": "Gwiazdozbiorze Ryb",
	"option4": "Gwiazdozbiorze Strzelca",
	"answer": "3"
}, {
	"question": "Najgrubsza warstwa atmosfery Ziemi znajduje się?",
	"option1": "Na równiku",
	"option2": "Na biegunie północnym",
	"option3": "Na biegunie południowym",
	"option4": "Na zwrotnikach Raka i Koziorożca",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Jaki typ widmowy mają gwiazdy o najwyższej temperaturze powierzchni?",
	"option1": "A",
	"option2": "B",
	"option3": "M",
	"option4": "O",
	"answer": "4"
}, {
	"question": "Największa planeta w Układzie Słonecznym to: ?",
	"option1": "Saturn",
	"option2": "Jowisz",
	"option3": "Ziemia",
	"option4": "Neptun",
	"answer": "2"
}, {
	"question": "Kto stworzył Ogólną Teorię Względności?",
	"option1": "Isaac Newton",
	"option2": "Niels Bohr",
	"option3": "Albert Einstein",
	"option4": "Sokrates",
	"answer": "3"
}, {
	"question": "Model ze Słońcem w centrum i okrążającymi je planetami to: ?",
	"option1": "Heliocentryzm",
	"option2": "Egocentryzm",
	"option3": "Geocentryzm",
	"option4": "Epicentryzm",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Najbliższa nam gwiazda(pomijając Słońce) to: ",
	"option1": "Gliese 581",
	"option2": "Syriusz",
	"option3": "Gwiazda Barnarda",
	"option4": "Alfa Centauri",
	"answer": "4"
}, {
	"question": "Najjaśnieszą gwiazdą w konstelacji Skorpiona jest: ?",
	"option1": "Antares",
	"option2": "Aldebaran",
	"option3": "Alderamin",
	"option4": "Alpheratz",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Jak się nazywa nachylenie orbit planet względem płaszczyzny(ekliptyki)",
	"option1": "Deklinacja",
	"option2": "Ekstyncja",
	"option3": "Inklinacja",
	"option4": "Rektascensja",
	"answer": "3"
}, {
	"question": "Jak się nazywa linia dzieląca część oświetloną i nieoświetloną Księżyca",
	"option1": "Deadline",
	"option2": "Penumbra",
	"option3": "Eksterminator",
	"option4": "Terminator",
	"answer": "4"
}, { 
	"question": "Do Zaćmienia Księżyca może dojść tylko wtedy gdy Księżyc jest w: ?",
	"option1": "Pierwszej Kwadrze",
	"option2": "Pełni",
	"option3": "Nowiu",
	"option4": "Nie może dojść do zaćmienia Księżyca",
	"answer": "2"
}, {
	"question": "Gwiazda Deneb (najjaśniejsza w Łabędziu) jest oddalona o ok.: ",
	"option1": "1500 lat świetlnych",
	"option2": "8,5 roku świetlnego",
	"option3": "157 lat świetlnych",
	"option4": "423 lata świetlne",
	"answer": "1"
}, {
	"question": "Najjaśnieszą gwiazdą w konstelacji Byka jest: ?",
	"option1": "Antares",
	"option2": "Aldebaran",
	"option3": "Alderamin",
	"option4": "Alpheratz",
	"answer": "2"
}, {
	"question": "Najjaśnieszą gwiazdą w konstelacji Cefeusza jest: ?",
	"option1": "Antares",
	"option2": "Aldebaran",
	"option3": "Alderamin",
	"option4": "Alpheratz",
	"answer": "3"		
}];